政府堅持就《禁蒙面法》上訴 一旦成功 預防肺炎不成戴口罩藉口

政府去年引用《緊急法》推出《禁蒙面法》，24名泛民議員及梁國雄向高院提出司法覆核，高院裁定政府做法違反《基本法》。政府及後就案件上訴，高等法院上訴庭今日（9日）起，一連兩日開庭審理，開庭前泛民議員將會見傳媒。《香港01》將直播現場情況。

公民黨立法會議員郭榮鏗會見傳媒時指，《禁蒙面法》對解決現時社會爭議完全沒有作用，加上武漢爆發肺炎，政府上訴要求重啟《禁蒙面法》對市民健康不利，他指政府應「馬上收手，不要一錯再錯。」

正

攬炒

好撚柒仆街既政權 咩都政治行先

《禁蒙面法》+支那肺炎=共產黨種族滅絕香港人計劃

一齊硬食新SARS

希望特區政府不要政治凌駕民生，還普通市民平靜生活！

林鄭真係落地獄都唔夠

黑心D
俾佢上訴成功,之後一星期真係爆發大量死人個案肺炎, 然後再一次觸動全港反政府決心

疫症控制唔到的...比經濟攬炒代價大好多

腦殘

咁我情願坐監

懷疑林奠真係想攬炒

其實，我有啲想佢上訴成功，齊齊患中国肺炎
然後做第一個入紙告鳩政府要求賠償（仲有命嘅話）

咁要成功之後一齊去武漢食轉野味，不過唔知大陸比唔比我入境

到時藍絲先有戴口罩嘅權利

黑警呢2星期都拉人戴口罩啦...佢地根本唔需要care法律

藍絲實撐政府， 唔會戴囗罩

學左阿爺

好啊 最好就過啊

正 咁我撐蒙面法啦
光明正大四圍咳先

爺您老母，是港共和共產黨……

成為中国肺炎疫埠不是夢

你確定得我地?

咁咪話自己病
On9
警犬要拉你
你真防肺炎真病都可以屈左你先啦
庸人自擾

推
[全港最大的Fact Check平台-非食店篇]集合超過400間各地區各行業的良心店

佢身先士卒一係

無下文？

抄過牌

支持

上訴成功等攬炒 正

禁蒙面法上訴 政府：緊急法屬港生活方式

高等法院去年裁定引用《緊急情况規例條例》訂立《禁止蒙面規例》（下稱禁蒙面法）違憲，並宣布禁蒙面法無效，政府一方不服裁決提出上訴，案件昨開審。政府一方表示，《緊急法》在回歸前已出現，屬本港生活方式的一部分。至於近期武漢爆發不明肺炎，市民需要戴口罩，政府一方認為，相關做法已受禁蒙面法條文保障，外科口罩與防毒面具的性質亦有不同。

其中一名提出司法覆核的法律界立法會議員郭榮鏗在開庭前形容，禁蒙面法無法解決政治爭議，同時深化社會矛盾，加上武漢的不明肺炎或會到港，「每個香港人爭住買口罩，想戴口罩」，質疑政府為何仍提出上訴，籲政府不要一錯再錯，馬上收手。就終院前非常任法官烈顯倫撰文批評原審裁決的做法，郭形容兩名原審法官備受尊重，認為烈顯倫形容判辭「難以理解」（barely intelligible）的說法「好過分」。

高院首席法官潘兆初在庭上先要求政府一方解答何謂「危害公安」，以及相關情况對「相稱性原則」有何影響。代表政府的資深大律師余若海表示，本港正值「危害公安」時期，形容蒙面者每日破壞、襲警等，而將軍澳至前日仍出現相同問題。上訴庭副庭長林文瀚則引述案例指，即使少數人作出暴力行為，仍不可犧牲多數人享有和平示威的權利。余則引述黃之鋒等人衝入公民廣場一案回應，市民享有示威等權力時，須同時顧及公眾秩序。

法官促解答何謂「危害公安」
政府一方：蒙面者每日破壞
原審法官早前同意緊急法違反《基本法》憲制架構，認為行會等機關只有制定附屬法例的權力。余若海昨指，緊急法在回歸前出現，曾數次被引用，而「延續性」屬基本法目的，以向香港市民發出「50年不變」信息，故緊急法已屬本港生活方式一部分。余稱，目前沒法例禁止立法會授權行政機關制定附屬法例。

稱緊急法已通過人大常委審視
余若海又引述時任全國人大法工委副主任喬曉陽的發言內容，稱人大常委在香港回歸前，已審視殖民地時期的法例，並廢除《英國法律應用條例》、三級架構選舉等殖民法例，形容緊急法已通過人大常委的審視，成為本港的成文法。不過法官區慶祥指出，基本法第160條表明，如發現現有法律牴觸基本法，可依照基本法規定的程序修改或停止生效。余若海則回應，上述屬基本法的歷史發展，法庭應給予相當比重。

余若海提到，武漢最近爆發不明肺炎，市民若擔心接觸病菌而戴上口罩，受禁蒙面法第4條「免責辯護」的保障，而一般外科口罩與防毒面具的性質亦不相同，形容後者遮蓋全臉，為防止受催淚彈驅散。聆訊今續。

因為如果唔上訴，人大就會釋法，到時就係法治攬炒，所以港寧願上訴解決到，保住「法治」呢塊招牌

袁國強話下週末冇新case就可以假定疫情結束，啱啱可以好配合埋蒙面法
正

公民黨自己呃自己

余若海竟然引用on撚柒鳩人大法工委既講法
咁講即係所有97年之前既法律都係無敵，唔可以挑戰啦
但係余若海，你又點justify之前所有既司法覆核案？好多單司法覆核，都係挑戰緊97年之前就制定既法律wor
法庭仲要判左幾個人勝訴

係就好，反正係戴開口罩都會繼續戴，最好連埋藍絲廢老高官一齊

612 721 811 831 101 1111 1112 1116 1118

諗左諗
咁假如我真係有左肺炎就連去狗屋報案都慳番
一落街就畀班警甴拉專車接送去狗屋
再困番48粒鐘
保證可以攬炒成班警甴一個換佢N個點睇都抵

攬炒之母